耿爽：「威脅全球產業鏈供應安全，完全是損人害己。中國不吃威脅恫嚇這一套。」

美國總統特朗普表示，與中方短期內將恢復會談，並相信會達成協議；又說不排除押後向中國貨品徵稅。副總理劉鶴則強調，中方願意冷靜磋商解決問題，反對將貿易戰升級。

中美貿易戰升溫之際，美國總統特朗普突然表示，雙方短期內會重啟會談，又說華府會認真地與中方談判。

美國總統特朗普稱：「我們會看看有甚麼事情發生，但我認為我們會達成協議，因為他們(中國)不欲失去供應鏈。他們有他們的供應鏈，難以置信地錯綜複雜，大家都正在撤離到其他國家，包括美國在內。」

在法國出席七國集團峰會的特朗普指，中方代表兩次與美方貿易官員通話，表達重返談判桌的意願，認為是對全球一次非常正面的發展。

兩國早前先後將關稅措施升級，中方將向美國750億美元商品加徵最多一成關稅。美方隨即宣布將5500億美元中國商品關稅稅率再調高五個百分點。特朗普更威脅要美國企業撤出中國。

副總理劉鶴出席智能產業博覽會時，強調堅決反對貿易戰升級，因為不利中國、美國和全球人民，中方願意以冷靜態度磋商解決問題，亦有充足政策工具確保經濟基本面的良好趨勢，同時以開放條件推動智能產業發展。

在北京，外交部批評美方新一輪關稅措施，嚴重違背兩國元首大阪會晤共識。

外交部發言人耿爽說：「威脅全球產業鏈供應安全，拖累國際貿易和世界經濟的增長，完全是損人害己，絲毫不具建設性。我這裡要再次提醒美方，中國根本不吃威脅恫嚇這一套。」

外交部重申，中方將繼續堅決採取措施，維護自身的合法正當權益。

支那種真真冇得頂，尤其蝗板如呢隻口爽！！！

咁叻自己種丫嘛柒頭

見到咁樣
真係爽死了

好耐無見爽哥

九月一號下午一點機場見

901機場和你塞 Channel

901機場和你塞 公海

901機場和你塞 宣傳

後果自負呢句原來係同支那自己講

稀土點計先

又係緊爽 正
佢打飛機個樣真係好柒

前門救火，後門放火